第1套试卷
猜谜语答案：
题目：身长约一丈，鼻生头顶上。背黑肚皮白，安家在海洋。
答案：海豚

题目：远看红脸好相貌，近看一脸红疙瘩，虽说样儿小又小，为人解渴本领大。
答案：杨梅

题目：两只小口袋，天天随身带，要是少一只，就把人笑坏。
答案：袜子

题目：你坐我不坐，我行你不行。你睡躺得平，我睡站到明。
答案：小马

题目：身穿梅花袍，头上顶双角，窜山又越岭，全身都是宝。
答案：小鹿

题目：两眼如灯盏，一尾如只钉。半天云里过，湖面过光阴。
答案：蜻蜓

题目：个子大，橄榄形，果皮有黄也有青，上面印着小网纹，吃到嘴里笑吟吟。
答案：密瓜

题目：看看圆，摸摸麻，包着一肚小月牙。
答案：桔子

题目：小时能吃味道鲜，老来能用有人砍，虽说不是刚和铁，浑身骨节压不弯。
答案：竹子

题目：小时像逗号，在水中玩耍。长大跳得高，是捉虫冠军。
答案：青蛙

