第5套试卷
猜谜语答案：
题目：一间屋，叁个门，里面只住半个人。
答案：裤子

题目：鼻子像钩子，耳朵像扇子。大腿像柱子，尾巴像鞭子。
答案：大象

题目：颜色白如雪，身子硬如铁，一日洗三遍，夜晚柜中歇。
答案：饭碗

题目：看看圆，摸摸麻，包着一肚小月牙。
答案：桔子

题目：一天过去，脱件衣裳，一年过去，全身脱光。
答案：日历

题目：绿枕头，当中空，包的棉絮蓬松松。
答案：冬瓜

题目：薄薄一张纸，四边生长细牙齿，两地朋友要谈心，必须请他当差使。
答案：邮票

题目：千姊妹，万姊妹，同床睡，各盖被。
答案：石榴

题目：身穿梅花袍，头上顶双角，窜山又越岭，全身都是宝。
答案：小鹿

题目：穿件绿衣，浑身是刺，不怕干旱，就怕水渍。
答案：人掌

