第4套试卷
猜谜语答案：
题目：红果子，麻点子，咬一口，甜丝丝。
答案：草莓

题目：青黄袄，宝银条，弯弯两头翘，吃着好味道。
答案：香蕉

题目：一天过去，脱件衣裳，一年过去，全身脱光。
答案：日历

题目：好像柿子没有盖，好像苹果逗人爱，味道酸甜营养多，能当水果能做菜。
答案：番茄

题目：绿枕头，当中空，包的棉絮蓬松松。
答案：冬瓜

题目：一双玉燕靠地飞，早上出门夜里归。
答案：鞋子

题目：穿件绿衣，浑身是刺，不怕干旱，就怕水渍。
答案：人掌

题目：进洞像龙，出洞像凤。凤生百子，百子成龙。
答案：蚕

题目：脱了红袍子，是个白胖子，去了白胖子，吃到嘴里笑吟吟。剩个黑圆子。
答案：荔枝

题目：青铃铛，摇不响，看看口水淌，尝尝酸牙床。
答案：梅子

