第3套试卷
猜谜语答案：
题目：千姊妹，万姊妹，同床睡，各盖被。
答案：石榴

题目：小时像逗号，在水中玩耍。长大跳得高，是捉虫冠军。
答案：青蛙

题目：穿件绿衣，浑身是刺，不怕干旱，就怕水渍。
答案：人掌

题目：白嫩小宝宝，洗澡吹泡泡，洗洗身体小，再洗不见了。
答案：香皂

题目：黄金布，包银条，中间弯弯两头翘。
答案：香蕉

题目：绿盖红缸，里头装满蜜浆。
答案：柿子

题目：好像柿子没有盖，好像苹果逗人爱，味道酸甜营养多，能当水果能做菜。
答案：番茄

题目：有面没有口，有脚没有手，虽有四只脚，自己不会走。
答案：桌子

题目：你坐我不坐，我行你不行。你睡躺得平，我睡站到明。
答案：小马

题目：青黄袄，宝银条，弯弯两头翘，吃着好味道。
答案：香蕉

