第2套试卷
猜谜语答案：
题目：两眼如灯盏，一尾如只钉。半天云里过，湖面过光阴。
答案：蜻蜓

题目：娘子娘子，身似盒子。麒麟剪刀，八个钗子。 
答案：螃蟹

题目：薄薄一张纸，四边生长细牙齿，两地朋友要谈心，必须请他当差使。
答案：邮票

题目：两只小口袋，天天随身带，要是少一只，就把人笑坏。
答案：袜子

题目：千姊妹，万姊妹，同床睡，各盖被。
答案：石榴

题目：绿盖红缸，里头装满蜜浆。
答案：柿子

题目：白嫩小宝宝，洗澡吹泡泡，洗洗身体小，再洗不见了。
答案：香皂

题目：看看圆，摸摸麻，包着一肚小月牙。
答案：桔子

题目：尖尖长嘴，细细小腿。拖条大尾，疑神疑鬼。 
答案：狐狸

题目：小时能吃味道鲜，老来能用有人砍，虽说不是刚和铁，浑身骨节压不弯。
答案：竹子

